林鄭班子都是「蔣麗芸」 - 邵頌雄

林鄭班子都是「蔣麗芸」 - 邵頌雄

蔣麗芸誠意推介高溫蒸氣消毒口罩的做法，於近日怨氣沸騰的香港，頓成二次創作恥笑無極限的發洩泉源。但言論無知，尚不及立法會上舌戰衞生防護中心總監那般反智。當總監黃加慶醫生斬釘截鐵表示口罩只能用一次時，大姨Ann即不顧衞生事務委員會主席身分，不斷「蒸100度水溫得唔得？」來挑戰。黃加慶一再否定時，蔣主席即不屑地拋下一句「你自己睇清楚啦」。

如此「霸氣」藐視專業意見，豈只大姨Ann一人？她於立法會上的腦殘回嗆，具體地反映了「林鄭班子」近大半年來的辦事作風。就《逃犯條例》風暴引發之前，已有中國與香港的法律學者發文勸阻，其後有大律師公會與律師會連月多次發表聲明，認為港府誤導、倉卒立法的問題極多，強力呼籲撤回草案，林鄭卻派出毫無法律訓練的李家超局長，向「不了解條例運作」的法律界人士解說草案內容，無須勞煩人大釋法，由「小李釋法」已足。所謂的「法律界不了解」，無疑就是向他們說「你自己睇清楚啦」。

再來的警察濫暴濫捕爭議，林鄭堅持由全無獨立性和公信力的監警會「自己人查自己人」，裝模作樣地請來國際專家協助調查。結果寄予厚望的國際專家紛紛跳船，且於聲明指出監警會缺乏對警察濫權作調查與搜證的權力。聲明發出後，原本推許為「有經驗、有公信力」的海外專家，忽然被監警會副主席張華峰批評為「對香港情況未必了解得透徹」，結果又是一副對專家小組放言「你自己睇清楚啦」的模樣。

林鄭邀請各界「有心人」籌備對話平台的「圓桌會議」，受邀的除前司長、前局長、校長等熟悉政府運作或與學生有交流的社會賢達，還有婉拒邀請的國際關係學者沈旭暉。當他們大都跟國際專家小組與大律師公會等專業意見connect，希望促成獨立調查委員會，甚至連民建聯亦同聲支持，林鄭依然擺出以一敵百萬的架勢堅持反對，原因是她最能「睇清楚」獨立調查將令警隊蒙受極大壓力。

來到近月弄到人心惶惶的武漢肺炎，港大感染及傳染病中心總監何栢良及微生物學系講座教授袁國勇兩位，即使每天警告若不做好封關或收緊邊境管制等措施，香港將會爆發社區感染的後果當如何嚴重，林鄭政府仍然死不封關。截斷感染源頭為香港今次打這場抗疫仗的重中之重。由確認新型冠狀病毒能人傳人，到大陸每天公布受感染人數幾何飆升，林鄭依然以「不方便旅客出入」為由拒絕封關。若香港大規模爆發社區感染，公院迫爆、醫療物資嚴重短缺，且如袁教授所言，「你唔封自己，人哋都封你」，生活資具、貿易生意都嚴重受到影響時，香港如何是好？當醫護界和科學界的重量級人物都日日公開呼籲佩戴口罩的重要，林鄭卻來一招「唔准官員戴口罩，戴咗都要除返」，那跟大姨Ann單挑黃加慶有何分別？基本上，林鄭班子都是蔣麗芸。

醫護界罷工，訴求非常清楚，就是強迫政府封關以救香港。選擇罷工的是從宏觀角度看疫情問題，選擇返工的也有他們緊守崗位的理由，但他們強烈要求港府封關、確保前線醫護有足夠保護裝備的聲音卻一致，取態不同、手法各異，無須透過分化來混淆視聽、淡化訴求。對於視封關為「歧視大陸人」的盲毛，連護士的「祖師娘娘」南丁格爾都搬了出來，說甚麼在天之靈也感羞恥之類，肯定完全不認識南丁格爾，只以為這個符號能作為道德綁架的制高點。可知道南丁格爾於倫敦患病婦女護理醫院擔當主管時，便因為醫院只接收英格蘭教會的病人，卻把天主教與猶太教等患者拒諸門外，因而曾以辭職不幹的「極端手段」威逼院方接受其他宗教的病者住院。可知道南丁格爾護理哲學的核心概念，就是確保醫院提供良好「實質環境」，如光線、空氣、水源、通風、清潔等，並有預防疾病的「社會環境」作後盾，由此才可讓病人得到健康的「心理環境」得到康復，三種「環境」互有牽連、環環相扣。如今尚未爆發大型感染已見資源短缺的公院環境，有責任營造「社會環境」的政府卻仍每天讓以萬計的源頭陸客入境，那才是值得羞恥。

無知的人，舉出美國每年逾萬人因流感死亡的數字來做文章，那是無藥可救的腦殘。其實西非感染依波拉病毒致死的人數，三年「才不過」一萬一千，照腦殘道理也不及流感凶險了；還有波音737 Max系列客機，也「只」墜毀了兩架啊，停飛是「小題大做」嗎？這類腦殘，千萬不要浪費緊絀資源，支持用老點牌的「翻蒸口罩」吧。

邵頌雄
電郵 :goldener.saal@gmail.com

腦殘治港，圍內自high，可惜係腦殘嘅藍絲又信又附和

香港掌權嘅人都係咁嘅心態：